\begin{Soln}{1}
\begin{enumerate}
\item Fonction logarithmique
\item $f(20)=3 \times \ln 20 + 1 = 28$
\item L'ensemble des nombres réels positifs
\item $f'(x)= \dfrac{3}{x}$
\item $f'(x)>0$ sur l'intervalle de définition
\item Voir le cours.
\item Idem.
\end{enumerate}
\end{Soln}
\begin{Soln}{2}
 Attention aux pièges
\begin{itemize}
\item $2x = 5 \implies x=2.5$
\item $x = 4$
\item $4-x = \e^5 \implies x = 4 - \e^{5} \approx -144.41$
\item $2\ln x=2 \implies \ln x = 1 \implies x = \e^1 = \e$
\item $ x +3 = \e \implies x = \e - 3 \approx -0.28$
\end{itemize}
\end{Soln}
\begin{Soln}{3}
{}
\begin{itemize}
\item Abscisse : semaines, Ordonnées : temps pour le semi
\item $f(110) = 84$
\item On cherche à résoudre $f(x)=90$. A faire. Environ 85 semaines.
\item $-\ln(x)$ tends vers $-\infty$ quand x augmente, donc la fonction $f$ aussi.
\item Avec un nombre de semaine suffisamment grand, on pourrait réaliser un temps négatif, ce qui n'est pas possible. Le modèle a ses limites.
\item Le plafond est réel car la progression ralentit.

\end{itemize}
\end{Soln}
\begin{Soln}{4}
\begin{enumerate}
\item $L = 10\log{\dfrac{0.10}{10^{-12}}} = \SI{110}{\decibel}$
\item $10^{12} \times 10^{-12} = x = \SI{1}{\watt\per\meter\squared}$
\item C'est l'intensité d'un son dont le niveau est de 1 décibel
\item Démonstration : $I_2 = 2I_1$ donc

$$L_2 = 10\log{\dfrac{2I_1}{10^{-12}}}$$ $$ 10\log{\dfrac{I_1}{10^{-12}}} + 10\log{2} $$  $$ L_1 + 3$$

\end{enumerate}

On utilise la propriété de transformation d'un produit en une somme pour la dernière étape.

\end{Soln}
\begin{Soln}{5}
\begin{enumerate}
\item pH = $ - \log{12} \approx -1.08$
\item $c = 10^{-pH} \implies c_{0} = 10^{0} = \SI{1}{\mol\per\liter}$
\item Avec un raisonnement identique on trouve $c_{14} = \SI{e-14}{\mol\per\liter}$
\item pH = $4 \implies -\log c = 4 \implies c = \SI{e-4}{\mol\per\liter}$
\end{enumerate}
\end{Soln}
\begin{Soln}{6}

\begin{enumerate}
\item $A_{18} = 1000 \times 1.01^{18} \approx 1196$
\item On veut résoudre : $2000 = 1000 \times 1.01^{n}$ ce qui revient à résoudre $1.01^n = 2$ donc $n = \dfrac{\ln 2}{\ln 1.01} \approx 70$. Un peu beaucoup !
\item Cette fois on veut résoudre : $ 4000 = x \times 1.01^{18}$ ce qui revient à résoudre : $x = \dfrac{4000}{1.01^{18}} \approx 3344$ comme mise de départ.
\item A la lumière de tous les calculs précédents, le taux d'intérêt de 1\% ne rapporte pas beaucoup d'argent.
\end{enumerate}

\end{Soln}
\begin{Soln}{7}
\begin{enumerate}
\item $\log 7 + \log 5 + 2\log 3 \approx 2.5$
\item $4\log 3 \approx 2 $
\item $2\log 3 + 2\log 2 + 3 \approx 4.5$
\item $\log 7 + 3\log 3 + \log 2 \approx 2.5$
\item $2\log 11 \approx 2.1 $
\item $2\log 7 +3\log 3 + \log 2 \approx 3.4$
\end{enumerate}
\end{Soln}
\begin{Soln}{8}
\begin{enumerate}
\item $M = \log 1 = 0$
\item $M= \log 20 = \log 2 + 1 = 1.3$
\item $M = \log 10^n = n \log {10} = n $
\item Conjecture : la magnitude sera égale à $n$.
\item On doit résoudre :  $ 6.2 = \log{\dfrac{A}{A_0}}$ ce qui revient à : $A = A_0 \times 10^{6.2}$
\end{enumerate}
\end{Soln}
